<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gnupg on </title>
    <link>https://daltonmatos.com/tags/gnupg/</link>
    <description>Recent content in gnupg on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://daltonmatos.com/tags/gnupg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guia definitivo sobre como guardo minhas senhas e outras informações sensíveis</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2019/11/guia-definitivo-sobre-como-guardo-minhas-senhas-e-outras-informacoes-sensiveis/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2019/11/guia-definitivo-sobre-como-guardo-minhas-senhas-e-outras-informacoes-sensiveis/</guid>
      <description>Introdução Desde que descobri a existência das chaves fabricadas pela Yubico (Token) fiquei interessado em ter uma para usar como Segundo fator de autenticação (MFA), quando descobri que além de segundo fator ela também suportava o uso de chaves GPG fiquei ainda mais curioso para testar um exemplar pessoalmente.
Já escrevi bastante sobre as pesquisas que fiz em relação a isso e esse post é uma tentativa de juntar tudo de uma forma que uma pessoa que acabou de comprar sua chave possa prepará-la para fazer o mesmo uso que eu faço no dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprei uma yubikey nova, e agora?</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/12/comprei-uma-yubikey-nova-e-agora/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/12/comprei-uma-yubikey-nova-e-agora/</guid>
      <description>Nesse post vou descrever os passos que tenho que percorrer para preparar uma nova Yubikey para uso diário.
Recentemente comprei uma nova chave e chegou a hora de substituir minha chave atual por essa nova.
A chave nova é uma Yubikey 5 NFC, e resolvi trocar por alguns motivos:
 Possui NFC, ou seja, posso usar no celular sem precisar de nenhum tipo de adaptador. Atualmente carrego comigo um adaptador USB-A &amp;gt; USB-C; É a primeira chave da yubico que possui NFC e suporte a chaves GPG de 4096bits; Apesar da chave ser fisicamente um pouco maior ela já possui um furo que permite ser colocada diretamente na argola do meu molho chaves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renovando a data de expiração de suas chaves GPG</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/10/renovando-a-data-de-expiracao-de-suas-chaves-gpg/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/10/renovando-a-data-de-expiracao-de-suas-chaves-gpg/</guid>
      <description>Escolhi uma data de expiração de 6 meses para minhas chaves GPG. Penso nisso como uma forma de &amp;ldquo;prova de vida&amp;rdquo;, onde a comprovação que eu ainda mantenho o controle da chave privada é o fato de eu poder renovar a data de expiração de cada uma das chaves GPG.
Eis que chegou hora de fazer a primeira renovação (desde que adotei essa ideia de expirar as chaves de tempos em tempos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando sua keyring GPG de forma fácil</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/10/criando-sua-keyring-gpg-de-forma-facil/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/10/criando-sua-keyring-gpg-de-forma-facil/</guid>
      <description>Nesse texto preparei um forma fácil e semi-automatizada para que você possa criar sua keyring GPG. Em vez de criar tudo usando o prompt interavido do GnuPG vamos usar uma funcionalidade que ele tem e que permite que chaves sejam criadas a partir de arquivos de configuração. É o que ele mesmo chama de Unattended GPG key generation.
Estrutura da keyring O que vamos fazer é criar 3 chaves, um para cada finalidade:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPG public key</title>
      <link>https://daltonmatos.com/gpg/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/gpg/</guid>
      <description>Aqui você poderá encontrar uma cópia da minha chave pública GPG. Essa chave sempre terá todas as identidades pelas quais respondo: Minha identidade pessoal e a identidade de qualquer empregadores que eu estiver trabalhando no momento.
Minhas chaves de assinatura e encriptação expiram a cada 6 meses. Isso forçará todas as pessoas que possuem minha chave a terem sempre uma chave atualizada, pois sempre que a data de expiração chegar precisarão voltar aqui e pegar a mesma chave atualizada, ou seja, com o prazo de expiração estendido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantendo variáveis de ambiente encriptadas</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/mantendo-variaveis-de-ambiente-encriptadas/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/mantendo-variaveis-de-ambiente-encriptadas/</guid>
      <description>Desde que me interessei mais sobre encriptação, chaves GPG e afins comecei a tentar montar um workflow que fosse ao mesmo tempo agradável e seguro (para os padrões que escolhi). Depois de ter começado a usar um smartcard para armazenar minhas chaves ([1] e [2]) comecei a usá-lo em vários pontos do meu dia a dia que achei que deveriam/poderiam ser mais seguros.
Variáveis de ambiente Variáveis de ambiente, ou apenas ENVs são muito comuns no dia a dia de quem lida com desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando seu keyring GPG para guardar sua chave SSH</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/usando-seu-keyring-gpg-para-guardar-sua-chave-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/usando-seu-keyring-gpg-para-guardar-sua-chave-ssh/</guid>
      <description>Por muito tempo tive minha chave privada SSH gravada dentro da minha ${HOME}, geralmente em .ssh/id_rsa. Algum tempo atrás descobri que o GnuPG permite criar chaves com &amp;ldquo;propriedades&amp;rdquo; específicas, por exemplo, Encriptação, Assinatura, etc.
O que vamos usar aqui é a propriedade de Autenticação. Para criar essa chave, vamos adicionar uma nova subchave à nossa keyring GPG.
Estou assumindo aqui que você já possui uma keyring e que já tem uma chave GPG criada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparando uma Yubikey 4 Nano para uso diário</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/07/preparando-uma-yubikey-4-nano-para-uso-diario/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/07/preparando-uma-yubikey-4-nano-para-uso-diario/</guid>
      <description>Até saber da existência de smartcards, eu carregava minha chave RSA no meu computador pessoal e tinha uma chave para cada computador que eu usava, basicamene uma chave no trabalho e uma chave em casa.
Meu primeiro interesse em smartcards nem foi para usar como storage para chaves criptográficas e sim para fazer Multi-Factor Autentication. Nesse caso o primeiro fator é algo que eu &amp;ldquo;sei&amp;rdquo; (minha senha) e o segundo fator é algo que eu &amp;ldquo;tenho&amp;rdquo;, ou seja, o smartcard.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
