<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pass on </title>
    <link>https://daltonmatos.com/tags/pass/</link>
    <description>Recent content in Pass on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daltonmatos.com/tags/pass/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como armazeno de forma segura meus dados sensíveis de acessos a contas online</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/10/como-armazeno-de-forma-segura-meus-dados-sens%C3%ADveis-de-acessos-a-contas-online/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/10/como-armazeno-de-forma-segura-meus-dados-sens%C3%ADveis-de-acessos-a-contas-online/</guid>
      <description>Esse texto é uma descrição geral do modelo de segurança que escolhi usar depois de pesquisar sobre como outras pessoas guardam dados sensíveis de forma segura.
A motivação principal, além de poder ter os dados guardados de forma segura (e aprender muito sobre esse assunto), foi poder ter o total controle sobre eles.
Se você usa um password manager online por exemplo, o mínimo que você deveria fazer seria manter esses dados encriptados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso da Yubikey no Android</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/uso-da-yubikey-no-android/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/uso-da-yubikey-no-android/</guid>
      <description>O último ponto que faltava na minha migração para um novo password manager era poder acessar meus dados usando o celular.
Aqui vou mostrar cada um dos apps que uso para poder ter o celular como uma ferramenta completa para poder usar meu smartcard.
Suporte à yubikey Os smartcards da Yubico já são naturalmente suportados pelo Android. Os smartcards que possuem NFC têm suporte ainda melhor, pois basta aproximar o telefone do smartcard para que eles se comuniquem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que acontece se minha Yubikey parar de funcionar?</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/o-que-acontece-se-minha-yubikey-parar-de-funcionar/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/o-que-acontece-se-minha-yubikey-parar-de-funcionar/</guid>
      <description>Continuando minha caminhada para montar um modelo de segurança onde consiga guardar meus usuários/senhas de forma segura, surge um ponto bem importante: O que acontece se meu smartcard parar de funcionar de repente?
Vou explicar aqui os procedimentos que seriam necessários para conseguir preparar uma nova Yubikey e voltar ao dia a dia normal.
Cópia da chave que está no smartcard Estou assumindo aqui que existe uma cópia da chave que está no smartcard, ok?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi Factor Authentication na linha de comando</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/multi-factor-authentication-na-linha-de-comando/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/multi-factor-authentication-na-linha-de-comando/</guid>
      <description>Acredito que a forma mais comum de MFA atualmente é o uso de &amp;ldquo;Authenticator Apps&amp;rdquo;. Usei por muito tempo o Google Authenticator até que percebi que, se perdesse meu celular, estaria preso pra fora de todas as contas onde tinha MFA configurado.
Quando percebi isso, descobri o Authy, que faz backup dos seus MFAs pra você e pode sincronizar entre múltiplos dispositivos. Isso já é muito bom, pois você não fica totalmente dependente do celular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So long LastPass and thank you for all the fish</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/so-long-lastpass-and-thank-you-for-all-the-fish/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/so-long-lastpass-and-thank-you-for-all-the-fish/</guid>
      <description>Desde que pude guardar minha chave GPG de forma segura em um token físico, passei a pensar em como voltar a ter controle sobre minhas informações já que agora posso guardá-las encriptadas com essa chave.
Os primeiros dados que comecei a encriptar foram documentos sensíveis que guardo de backup, como comprovantes, documentos pessoais e afins.
O segundo passo foi fazer algo em relação ao password manager. Uso o LastPass já há muito tempo e sempre funcionou muito bem, cumpriu seu propósito.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>