<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mfa on </title>
    <link>https://daltonmatos.com/tags/mfa/</link>
    <description>Recent content in Mfa on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daltonmatos.com/tags/mfa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Multi Factor Authentication na linha de comando</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/multi-factor-authentication-na-linha-de-comando/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/multi-factor-authentication-na-linha-de-comando/</guid>
      <description>Acredito que a forma mais comum de MFA atualmente é o uso de &amp;ldquo;Authenticator Apps&amp;rdquo;. Usei por muito tempo o Google Authenticator até que percebi que, se perdesse meu celular, estaria preso pra fora de todas as contas onde tinha MFA configurado.
Quando percebi isso, descobri o Authy, que faz backup dos seus MFAs pra você e pode sincronizar entre múltiplos dispositivos. Isso já é muito bom, pois você não fica totalmente dependente do celular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So long LastPass and thank you for all the fish</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/so-long-lastpass-and-thank-you-for-all-the-fish/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/so-long-lastpass-and-thank-you-for-all-the-fish/</guid>
      <description>Desde que pude guardar minha chave GPG de forma segura em um token físico, passei a pensar em como voltar a ter controle sobre minhas informações já que agora posso guardá-las encriptadas com essa chave.
Os primeiros dados que comecei a encriptar foram documentos sensíveis que guardo de backup, como comprovantes, documentos pessoais e afins.
O segundo passo foi fazer algo em relação ao password manager. Uso o LastPass já há muito tempo e sempre funcionou muito bem, cumpriu seu propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos de segurança para uso de smartcards</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/modelos-de-seguran%C3%A7a-para-uso-de-smartcards/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/modelos-de-seguran%C3%A7a-para-uso-de-smartcards/</guid>
      <description>Desde que descobri a existência de smartcards que podem ser usados como segundo fator de autenticação, fiquei curioso em como seria usar um dispositivo desses no dia a dia.
Minha curiosidade era mais no sentido de quanta &amp;ldquo;burocracia&amp;rdquo; um dispositivo desse poderia inserir no meu dia de trabalho.
Na época eu já queria um desses pelo simples fato de ser um token físico, mas pensando bem usar o celular com algum App de TOTP seria bem semelhante, talvez até &amp;ldquo;melhor&amp;rdquo; já que o App do celular pode exigir uma senha antes de abrir e no caso do token físico, não tem senha nenhuma, basta inserir na porta USB e tocar com o dedo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>