<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypt on </title>
    <link>https://daltonmatos.com/tags/crypt/</link>
    <description>Recent content in Crypt on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daltonmatos.com/tags/crypt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Modelos de segurança para uso de smartcards</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/09/modelos-de-seguran%C3%A7a-para-uso-de-smartcards/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/09/modelos-de-seguran%C3%A7a-para-uso-de-smartcards/</guid>
      <description>Desde que descobri a existência de smartcards que podem ser usados como segundo fator de autenticação, fiquei curioso em como seria usar um dispositivo desses no dia a dia.
Minha curiosidade era mais no sentido de quanta &amp;ldquo;burocracia&amp;rdquo; um dispositivo desse poderia inserir no meu dia de trabalho.
Na época eu já queria um desses pelo simples fato de ser um token físico, mas pensando bem usar o celular com algum App de TOTP seria bem semelhante, talvez até &amp;ldquo;melhor&amp;rdquo; já que o App do celular pode exigir uma senha antes de abrir e no caso do token físico, não tem senha nenhuma, basta inserir na porta USB e tocar com o dedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPG public key</title>
      <link>https://daltonmatos.com/gpg/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/gpg/</guid>
      <description>Aqui você poderá encontrar uma cópia da minha chave pública GPG. Essa chave sempre terá todas as identidades pelas quais respondo: Minha identidade pessoal e a identidade de qualquer empregadores que eu estiver trabalhando no momento.
Minhas chaves de assinatura e encriptação expiram a cada 6 meses. Isso forçará todas as pessoas que possuem minha chave a terem sempre uma chave atualizada, pois sempre que a data de expiração chegar precisarão voltar aqui e pegar a mesma chave atualizada, ou seja, com o prazo de expiração estendido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantendo variáveis de ambiente encriptadas</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/mantendo-variaveis-de-ambiente-encriptadas/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/mantendo-variaveis-de-ambiente-encriptadas/</guid>
      <description>Desde que me interessei mais sobre encriptação, chaves GPG e afins comecei a tentar montar um workflow que fosse ao mesmo tempo agradável e seguro (para os padrões que escolhi). Depois de ter começado a usar um smartcard para armazenar minhas chaves ([1] e [2]) comecei a usá-lo em vários pontos do meu dia a dia que achei que deveriam/poderiam ser mais seguros.
Variáveis de ambiente Variáveis de ambiente, ou apenas ENVs são muito comuns no dia a dia de quem lida com desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Arch) Linux Com Full Disk Encryption</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/arch-linux-com-full-disk-encryption/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/arch-linux-com-full-disk-encryption/</guid>
      <description>Atualmente é tão simples e transparente ter o disco encriptado que não faz sentido não ter. Se você pensar na possível perda de performance (pelo fato do seu disco estar sendo encriptado/decriptado em tempo de execução) vai perceber que, a não ser que você faça um uso muito específico do seu PC, essa &amp;ldquo;perda de performance&amp;rdquo; não fará nenhuma diferença.
Sempre que me perguntam se a performance de um disco encriptado é boa ou ruim, eu respondo que não sei pois nunca tive um laptop onde o disco não estava encriptado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>