<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on </title>
    <link>https://daltonmatos.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daltonmatos.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Compilando polybar no Arch Linux</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/compilando-polybar-no-arch-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/compilando-polybar-no-arch-linux/</guid>
      <description>Polybar é uma (de várias) possíveis implementações de statusbar para gerenciadores de janelas para o projeto X.org (ou apenas X, xorg-server, Xorg).
Window manager (ou apenas WM) é basicamente a parte responsável por &amp;ldquo;falar&amp;rdquo; com o xorg-server e desenhar as janelas dos programas que você abre. O WM faz também muitas outras coisas, mas para o que vamos ver aqui saber isso basta.
Todas as opções de interface gráfica que hoje existem para o Xorg possuem um Window Manager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH de Guerrilha</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/ssh-de-guerrilha/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/ssh-de-guerrilha/</guid>
      <description>Boa parte do meu dia envolve usar ssh. Às vezes como comando direto para fazer acesso remoto a algum servidor e às vezes como ferramenta para poder executar alguma outra tarefa.
Nesse texto vamos ver os usos mais comuns que faço desse comando e algumas configurações que fui acumulando ao longo do tempo.
SSH Config O primeiro ponto que temos que ter bastante atenção é o arquivo de configuração. Muita gente acha que apenas o ssh-server possui um config, mas isso não é verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando seu keyring GPG para guardar sua chave SSH</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/usando-seu-keyring-gpg-para-guardar-sua-chave-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/usando-seu-keyring-gpg-para-guardar-sua-chave-ssh/</guid>
      <description>Por muito tempo tive minha chave privada SSH gravada dentro da minha ${HOME}, geralmente em .ssh/id_rsa. Algum tempo atrás descobri que o GnuPG permite criar chaves com &amp;ldquo;propriedades&amp;rdquo; específicas, por exemplo, Encriptação, Assinatura, etc.
O que vamos usar aqui é a propriedade de Autenticação. Para criar essa chave, vamos adicionar uma nova subchave à nossa keyring GPG.
Estou assumindo aqui que você já possui uma keyring e que já tem uma chave GPG criada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curl de Guerrilha</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/curl-de-guerrilha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/curl-de-guerrilha/</guid>
      <description>Vou escrever aqui algumas das opções que mais uso no dia a dia quando preciso do comando curl. Muitas vezes o curl é usado apenas para &amp;ldquo;baixar arquivos&amp;rdquo; e pelo fato dele usar por padrão o stdout muitas vezes as pessoas preferem até mesmo usar o wget, que por padrão salva o output em um arquivo.
O curl é muito mais do que um &amp;ldquo;baixador de arquivos&amp;rdquo; e diria até que o propósito principal dele nem é esse, apesar dele conseguir fazer isso também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Arch) Linux Com Full Disk Encryption</title>
      <link>https://daltonmatos.com/2018/08/arch-linux-com-full-disk-encryption/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daltonmatos.com/2018/08/arch-linux-com-full-disk-encryption/</guid>
      <description>Atualmente é tão simples e transparente ter o disco encriptado que não faz sentido não ter. Se você pensar na possível perda de performance (pelo fato do seu disco estar sendo encriptado/decriptado em tempo de execução) vai perceber que, a não ser que você faça um uso muito específico do seu PC, essa &amp;ldquo;perda de performance&amp;rdquo; não fará nenhuma diferença.
Sempre que me perguntam se a performance de um disco encriptado é boa ou ruim, eu respondo que não sei pois nunca tive um laptop onde o disco não estava encriptado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>